木雲

一醒來，從科技世界穿越到了異世界，沒錯，擁有很多位面的異世界！

熟悉的校園傳授的是魂力使用，既然來到異世界，那我就告訴你一個完美的奇幻重生故事。

這裡有魔法，有鬥氣，有武術，更有依附在武器上的魂技等等，但他們都有一個共同點，便是透過魂力釋放才能發揮。

在此，我要告訴大家木雲要成為一名出色的劍聖。

人類與妖魔並不共存，在野外遊蕩的它們隨時會襲擊人類，與人類爆發戰爭。

在蠶農出生，在欺凌的環境中長大，異樣的目光，學習還不好，妖怪的迫害，多種族的侵略⋯⋯，這些原因都會使木雲擁有一個比別人低的起點去超越其他人！

所以他卻擁有世界上最強劍法，加上會成長性的聖劍，為大家開啟一段奇幻的武俠故事！

連載於：

沙蘭學府外，一抹抹五彩斑斕的朝輝，像綻開的紅玫瑰般艷麗，照射進肅靜的考場。
沙蘭學院，魂師初級班。
一群學員正襟危坐，埋頭奮筆疾書，思謀策略，背水一戰於自己的考卷。
今天是這些孩子入沙蘭學府的大事，能不能進到沙蘭校場學府，在日後進入到某世家效力，找到好的工作，就看今天了！
在這三千世界中，存在著數不盡的妖魔，唯有生存才是王道！
學府那彎曲的道路上，一群群野孩子蜂擁而出，要麼正在獨行，要么尋找夥伴，討論著這次考核的內容。
“人、魔、仙、妖的種族劃，這些題目你都會嗎？”一名大腹便便的麥田色男生問道。
“太簡單了！”
“神靈、地精、妖精、血族、惡魔、魔導、獸人、妖魔、鬼、天翼、龍精最後還有我們人族。"無論是知識、樣貌、實力都堪稱男神的楊煒說道。
“可不是嘛，這麼多種類的問題都能夠做出來......咦，那個不是廢材木雲嗎？”滿臉麻點的王二胖說道。
男神楊煒不屑一顧的督了一眼那獨自的少年，道：“從來不用功上課，也沒有上進心，而且不過是一個養蠶的，依我看以後也是注定一輩子養蠶！”
“那是，怎麼能和楊家相提並論，哈哈哈！”
這三個人說話很放肆，根本不把身旁這個叫木雲的少年放在眼裡，看木雲的樣子就是長期受到霸凌的人。
譏刺完之後，這幾個人自顧自洋洋得意的離開了，顯然他們有足夠的信心能夠進入到沙蘭學府。
回頭望了一下即將迎入的學府，其實木雲心裡早已百感交集，終於結束考試了，終於不用再學習那個枯燥乏味的雜七雜八的知識課了。
不過別人說得也沒錯，自己本身就是一個蠶農出生的家庭，別人出生富有，要么是官二代，要么是某家小姐公子的，木雲少不了被這樣嘲諷。
這一生都想要做那麼一回扮猪吃虎的学神，受盡諷刺、恥笑後，再反打他們一臉那種快感，心情會特爽！
問題是，現在的他十分之不甘心！
誰知道發生了什麼事了嗎？
自己本來生活在2020年，就得了一個肺炎後在醫院睡了一覺後，突然來到了這個世界！
一個魂師當道的世界！
世界變了，無論是家人或是朋友還是這個社會都變得不一樣了，無論是汽車、手機、電腦、冰箱都在這個世界消失了。
是真的！
科技產品在這個世界消失了，取而代之的是人力車、信鴿、告示板、蠶蠶。
從都市變成了小平房。
從科技變成了冷兵器。
從一個種族便成四個大種族。
假如不能成為魂者，只能跟著家裡人養蠶了！
說是這麼說，可木雲真的對學府的那些知識一竅不通。
不過轉念一想，其他東西都會變的理論來看，自己在那原本世界裡是一個數一數二的蠢材，照理來說自己應該會變成一個天才才對。
唯一慶幸的是：木雲現在年紀還小，還是可以適應的。
木雲從小就喜歡當武者，尤其受到近期動漫的熱潮後，更是有成為武者的一個夢想，這對他來說無疑是一次完美的奇幻重生生活！
他也要成為一個像動漫裡面的主角一樣，路見不平、拔刀相助的劍客。
置於這次考試嘛......。
反正能看懂題目就行，置於答案是否正確，長得帥的人運氣都不會差，呵呵，開心就好了！～～
…...
嵐田鎮。
“仙女，我回來了～” 木雲笑容可掬的衝到木蘭面前。
“我的乖兒，回來啦？”一張依舊白皙的臉蛋，養蠶卻依舊清秀绝俗的仙女姐姐在庭院裡打掃著門院。
世界是變了，可自己從一個孤兒變成一個有媽的孩子，這一驚喜已經讓木雲倍受欣慰。
“仙女，我肚子餓了。”木雲堵起嘴，有點撒嬌的說道。
“進來吃吧，都準備好了。”木蘭溫柔的撫摸著木雲的頭，然後領著木雲進了屋。
其實，木雲早就聞到客廳那撲面而來的香氣了，只是，看在自己那美若天仙的媽媽不禁撒起嬌來。
映入眼簾的是桌上的食物比平時豐富，熱騰騰的綠茶還有很多不可抗力的甜品。
木雲看到咋們家飯桌上難得的那麼豐盛，有些意外，叫了一聲“媽，怎麼了嗎？”
“吃飯啊，考完試的你也算畢業了，以後在家幫我養養蠶，那些蠶絲去別的城那跑下業務，做個三五年生意就做起來了，運氣好的話認識個大戶人家的小姐...，咳咳，總而言之，我會帶你早點出來工作。”木蘭笑容可掬的說道。
世界安定了，周圍的妖魔依舊存在著人們的身邊，武者的需求近十年增加，如今木雲穿越了，他就想成為一名頂天立地的武者！
不過呢，木雲感覺得到媽媽那股用心良苦的親切，不想自己去接觸那些殺戮與爭鬥中。
木雲想成為武者，一個能斬妖除魔的劍客！
他不甘心為什麼自己的生活環境竟是如此，不甘心為什麼被嘲笑的永遠只有他。
“媽，我真的想成為武者。”木雲沉默許久後把心中的想法脫口而出。
“恩？你從小到大，不是不喜歡鬥爭嗎？自從雪莉離開了嵐田鎮後，平時的你也不過是和蠶蠶玩。”木蘭奏起眉毛，一臉怪異的問道。
“呃......。”木雲一時間不知道如何說，難不成要告訴自己的仙女我是從另外一個世界穿越過來的嗎？唉，心塞。
“那怎麼一樣，知識是知識，武術是武術嘛。”木雲一時間不知道怎麼回答，他想成為萬人敬仰的武者，而不是只會埋頭苦幹的普通人。
木蘭看著馬上有十二歲的兒子，臉上又掛起和藹可親的笑容道：“沒關係啦，如果你想學我可以教你的嘛，你娘我啊，在黑暗時期的時候，一個人帶領著......。”
“不是這樣，我要的是實打實的實力啊，我真的想成為武者 。 ”木雲肯定的回答道。
“那你能進得了沙蘭學府嗎？”木蘭問道。
“不能。”木雲的眼裡突然黯淡起來，但很快就閃爍著光澤道：“但是人家真的想進去學。”
“那不就對了，我們要懂得腳踏實地。”
“我的兒呀，行行出狀元，其實除了當武者，這個世界還有很多有趣的事.......”木蘭繼續不停的說道。
木雲不由的吧哒一下嘴，然後吃起桌上可口的甜點，這難道就是有媽媽的感覺嗎？老媽的話可真多呢！
木蘭看著自己的兒子時神情顯然不一樣了，在這麼說，木雲現在只不過是十二歲的孩子，不能和我當初相提並論，什麼都要快人一截。
還有的是，現在這個年紀也是與自己的小夥伴們相處的年紀，有些事也不能強求，居然孩子喜歡那就由他去吧。
木蘭慢慢收起了笑臉，聲音低了幾度地問道：“你認真想進到沙蘭學府？”
“恩，我現在後悔當初為什麼不用功，但我真的想成為可以獨當一面的強者，以後就怕妖獸襲擊......，我還可以保護娘呢。”
一旁，木蘭見到兒子堅定的決心，心中不由所動起來。
畢竟，這個世界是異次元的世界，強者為王，終究武者在這個世界才會有真正的地位！
而且周圍都充斥著危險，雖然已經過了黑暗時期，但是世界上還有很多未被探索的地方存在著很多的妖魔虎視眈眈。
“恩，吃飯吧。”木蘭沒有再說話。
…...
下一章內容：

…...

月色明鏡般的月亮懸掛在天空上，嵐田鎮自有南方城市的輕柔與清秀。

木雲獨自一人在後山的一旁山嶺上，眼前是一座座高低起伏的山嶺，喧鬧代替了幽靜。到處都長滿了嫩綠的小草，聳立的桑樹、美麗的鮮花，變了，變了，一切都變了！

心裡頗有感觸之情時，身後小道傳來了腳步聲，步履輕盈，很有規律。

一陣帶有冰冷的風從身後吹了過來，木雲很好奇的轉過頭去，想看看後方的到底是誰！ ？

“我問了仙女，她說你在這裡。”一道輕巧好聽的聲音傳了過來，就像在日本夏日時的銀鈴般發出悅耳的清脆響聲。

無論是氣質、穿著亦或是那與生俱來的黑絲長發，如一位從天堂漫步下來到凡間的一位神之仙女那般，是那麼除塵美麗，從骨子裡散發出的高壓絕傲！

木雲愣在原地都看得出神了，這麼迷人可愛的是誰？ ？ ？

“別用那麼陌生的眼神看著我。”眼前這位小可愛終於率先開口道。

難道是雪莉？

雖然傳聞有不少雪莉的佳話，但是那也太美太有氣質了吧！ ！ ！

”沒有啦，發生了一些事，對了，這麼晚了怎麼來找我？“木雲擺了擺手示意雪莉坐在自己身旁的草叢上。

雪莉站在那，眼裡卻有幾分陌生。

想起以前小的時候，木雲就常常帶著自己遊山玩水，他到什麼地方都能夠盤腳而坐，而自己卻害怕弄髒自己漂亮小裙子，他都會找些稍微乾淨的東西，鋪在地上，包括他的上衣，儘管他的上衣也沾滿了泥巴。

”你不是木雲，你是誰？“雪莉眉頭鎖緊，疑惑的問道。

這......，不會吧，到底哪裡露出的馬腳？ ？ ？

“我不是木雲的話，誰是木雲啊。”木雲故作驚訝的說道。

“那......，那也是。你剛剛說發生一些事，是煩心事吧？”雪莉問道。

“對啊，估計這次沙蘭學府是不收我了啊。”木雲笑著說道。

“為什麼？你從小不是很聰明嗎？”

“唉！！“

”說出來吧，沒有事是我做不到的。“

”大小姐，你養我啊？“

”可以啊。“

”那我想入沙蘭學府。“

”小事，包在我身上。“

木雲想不到的是，雪莉這麼好說話的嗎？

完全沒有任何代溝！

......

這裡是一片茂盛極了的桑樹圍繞著一片山林而建造的住宅區，順著那一頂頂綠色大傘的桑樹走到盡頭便是木雲的家。

矮矮的一小層，屋頂上排成了蕩漾葉瓦，給這些簡陋的小屋增添了幾分濕淥淥的風雅。

“木雲哥，在家嗎？”剛吃飽，一個跟泥猴一樣的少年從小院闖了進來，滿臉驚喜的喊道。

這個泥猴一樣的孩子是木雲從小玩到大的基友劉侯，也是這個鎮上的孩子。

“喲，怎麼來了？”木雲問了一句。

“沙蘭學府要無限制招人了，哇塞，你可不知道我們鎮居然來了個大款要資助我們沙蘭學府，培育人才，足足為我們基層增添了希望呢！”劉侯激動得說道。

“怎麼回事？”木雲激動的站起身來說道。

“是雪莉，她代表沙蘭學府顧問雪莉回來啦！，她從伯明城回來了，我剛剛在學校的時候遇見她，可漂亮了現在。

木雲愣了愣，又是雪莉？

我知道，她昨晚還來找我呢。

聽仙女的描述：我們小時候和雪莉還有劉侯經常在我家附近、到山林中、小溪邊玩鬧。

而自己都會對她百依百順，從小就吵吵嚷嚷的要雪莉日後做自己老婆。

木雲還常常帶著他們出去玩耍......，可不知什麼時候開始，雪莉與我們玩耍的頻率逐漸減少，最後好像去了伯明城，被聖明學院給破格錄取。

聽說她十歲那年已經開啟虛神的境界，被一些大家族看中，之後去了伯明城後音信全無。

現在的木雲覺得和雪莉的差距就越來越大了。

虛神境！

就是天賦的象徵！

無論什麼年紀都有機會成為魔導師，只是像雪莉這種年輕的魔導師是特別難找的，所以一些名校都陸陸續續的破格收取雪莉作學員。

以大家所知的的武者不同，那可是真正的聚集魂力，能使用魔法，與體術不同，與運用劍術不同！

虛神是一種天賦，修煉起來的話會比同等級的武者還要強上幾分！

小時候歡樂的時光，感覺隨著年紀的增長變得望塵莫及的事了，見到的次數更是微乎其微。

“你知道嗎，我剛才聽說雪莉現在可是被聖明名校提前錄取了，體內的冰鳳凝神讓她踏入虛神境後有著別人無法媲美的能力，十一歲的時候就已經是被重點培育的對象了！。”劉侯神秘的說道。

木雲愣了愣，我需不需要和劉侯解釋自己是穿越過來的？劉侯你在說什麼我不懂的，老子現在才肉身凡身，別和我說道魔導師的境界好不好。

“我們鎮上誰不知道雪莉是神童，再說她不是被黎家看中帶去培育了嗎？”木雲問道。

“哦，差點忘記了，我昨天在沙蘭學府考試的時候忘記遞交入學申請的資料，今天才匆匆忙忙的趕了過去。”劉侯認認真真的說著今天發生的事情。

與其說雪莉是天才，倒不如說雪莉是幸運的更加貼切，這種天賦就像是選擇了雪莉一樣，誰能化神境，誰就是天才！

…...

我剛到學府，就匆忙的尋找著府長，走了一圈又一圈都沒看見院長的踪跡。

隨後我也是心急，想起今天還約了到你家玩，我就闖進了會議室內。

“真的感謝黎家給予我們學府這麼大筆資助，非常感謝。”一名和藹的面容，正在與幾名世家在交流著。

“恩，那都要感謝我們家小姐，是她想讓更多的人能接受到教育......。”一名中年男子的聲音緩慢的傳了出來。

“那真的多謝雪莉小姐的好意，無論如何，這筆資金都可以幫助到我們更多的人學習武技。”府長說道。

沒錯，以前都是六年義務教育，六歲到十二歲都是義務性強制就讀，只能夠學習到武者的知識而已，如果真的想要成為武者就必須花錢去繼續就讀，可現在有人願意資助學府，這意味著有更多的可能性讓更多的人成為武者的機會。

桌子下，劉侯正躲在桌子底下聽著這些對話，心情變得無比興奮起來 。

這意味著，六年的義務教育可能會調至九年，或者是有興趣的可以選擇繼續，置於學府怎麼安排，要等到九月份才知道 。

以前統治時代，也就黑暗時期的時候人們總是被牽連進戰爭裡面，人民總是流離失所、背井離鄉，不會有幾個人能真正的踏上成為武者的道路，最後因環境所逼，要不成為商人，要不幫別人打雜......。

現在機會來了，不，準確來說是所有人的機會來了！

…...

“這......，這是真的嗎？”木雲打起十二分精神聽完，內心早已有些小躁動了。

只是木雲知道，這一切都是雪莉在後面操作，她才是真正的女王啊！

這個消息要快點告訴仙女才行，我也將可以踏入武者世界的了，所以最後還是要看學府那邊怎麼安排，若果真如劉侯那麼說的話，豈不是自己也有這個機會繼續踏上武者的道路了嗎？

木蘭聽著這兩個兔崽子說話，咳嗽了一聲，本來已經做好的點心又拿了回去，自己一個人鬱悶的吃了起來。

知母莫過子，看來今晚又要挨餓了，仙女生氣了，沒人做晚飯了，看來只能夠自己做一頓豐盛的晚餐來靠勞仙女大人了！

......
下一章內容：